九二共識等於一國兩制 籲各黨別再提 國民黨及新黨皆表示蔡欺騙國際

九二共識等於一國兩制 籲各黨別再提 蔡欺騙國際

蔡英文總統昨表示，因「九二共識」被北京定義為「一國兩制」，不再有模糊空間，她期待所有政黨清楚說出「我們拒絕一國兩制」，不要打折扣，不要再講「九二共識」；對此，國民黨及新黨皆表示，九二共識是白紙黑字，不容否認，大家在為台灣找出路，執政者卻在欺騙全世界。

蔡顛倒是非 挾全民與陸對抗
國新稱白紙黑字 不容否認

蔡英文昨與國際媒體茶敘時指出，習近平提到「九二共識」就是「一個中國」、「一國兩制」，且宣示強加「一國兩制台灣方案」在台灣身上；其次，主張繞過台灣民主機制，繞過民選政府，進行所謂各黨派政治協商，「這是對台灣民主機制與政府體制不尊重，也是對台灣內部的分化，兩件事牴觸台灣最核心利益所在，台灣人絕不會接受，身為總統，她必需站出來做明確說明。」

蔡總統說，中國才是兩岸穩定、區域穩定最大變數。台灣過去兩年多，秉持不挑釁，不製造麻煩態度處理兩岸關係，然中國卻反其道而行，在國際上操作改台灣名稱，或軍機、軍艦繞台等武力威脅，甚至透過假訊息介入台灣民主選舉等，也因此讓國際社會深感警惕。

蔡英文表示，台灣不反對兩岸互動，更願坐下來談，但台灣民主國家，必須有人民的授權跟監督，必須是政府跟政府。她呼籲北京回到人民共同利益問題上，如非洲豬瘟，她呼籲世界動物組織（OIE）盡速介入。

但據了解，大陸農業農村部對各省疫情都有詳細說明，包括多少案例，疫情擴散及解除疫區動態等，並未隱瞞，也定期向OIE通報。

定期通報OIE 陸未隱瞞疫情

國民黨主席吳敦義昨以臉書詳述「九二共識，一中各表」由來，指當年經前總統李登輝核定、授權，「這是經兩岸雙方政府授權機構以換文方式達成共識的歷史事實，白紙黑字，經多少年淬鍊而成，不容否認。」國民黨文傳會代主委唐德明說，這是一種「烏賊戰術」，他說，「問題在『拚經濟』，沒有九二共識兩岸關係不會好，兩岸關係不好，台灣經濟怎會有起色？」

針對小英要求各黨一致不再講九二共識，馬英九說，「應該一致，都承認有九二共識，這是最好的結果。」

為台找出路 執政者扯後腿

國民黨立院黨團書記長曾銘宗說，馬執政8年來，因有九二共識才造就兩岸穩定發展、簽署多項協議及外交休兵，蔡身為總統不應否認事實。一國兩制從來不是過去談九二共識的內容；人民如今希望拚經濟，不要拚統獨，但蔡民調低，要經統獨爭議鞏固領導權，「她可能認為是特效藥，但若不好好拚經濟，就會像股票一日行情，很快被唾棄」。

新黨昨發布新聞稿反問蔡，是誰出賣人民的意志與信任？大家在為台灣找出路，在野黨無意也無力出賣台灣，但執政者卻在欺騙全世界。新黨說，連自己中華民國的法理、歷史都摧毀殆盡，蔡英文已沒資格做中華民國總統。
(中國時報)

ＦＢ內容：
李登輝(Lee Teng-hui)
2011年12月23日

九二會談無共識 歷史不容扭曲

馬總統昨天接受媒體訪問，再一次主張「九二共識」是在我任內就已決定；對此，我已經公開講過幾十次，1992年兩岸香港會談沒有共識。當初參與談判的故海基會董事長辜振甫
先生也說沒有，蘇起也承認「九二共識」是他自創的；但馬總統還是不斷講有「九二共識」，這種扭曲歷史、欺騙國人的行為，實在讓人無法接受。

國統會成立的目的，是因應結束兩岸戰爭狀態，並包容國民黨內部不同意見的過渡性安排。當時國統會的實質主張是「二個政治實體」，因中國無法接受「二個政治實體」的「各
自表述」，所以九二會談才沒有「共識」，直到現在也沒有「各自表述」的「共識」。

中國所謂的「九二共識」只有「一個中國」，根本沒有馬總統所謂的「一個中國、各自表述」，我不知道「共識」在哪裡？馬總統如果要一再主張有「九二共識」，請他先說明中
國是否已經同意「各自表述」，並應要求中國政府公開宣示，是否同意「各自表述」，承認中華民國存在的事實。否則，就是自欺欺人、出賣主權、屈從中國的行為。

兩岸人民交流從不因政黨輪替受到影響，政府該做的是如何保障台灣人民的利益。如果台灣要跟中國達成共識，必須先循國內民主程序，達成國內共識，這才是民主國家的正常程
序，而不是國共兩黨私相授受，一再以虛無的「九二共識」，造成國家內耗，受害的是全體台灣人民。

這種心內無人民的政府，已經嚴重威脅台灣的民主發展，台灣人民還不知道要覺醒嗎！

備註：
李登輝係當時總統

前陣子黃光芹訪問馬英九，說馬習會其實有跟習大大講到一中各表，
還說有逐字檔送立法院，有人找到馬說的那份逐字搞嗎？

咁撚多左膠廢老，台灣都係會步香港後塵

你老母台仔睇清楚啦，中英聯合聲明夠一字一句啦，咁又點？仲咁撚戇鳩

朱立倫：九二共識跟一國兩制完全是兩回事

2019-01-04 11:28中央社 台北4日電

前新北市長朱立倫今天說，九二共識跟一國兩制完全是兩回事，中華民國從過去、現在到未來，都會堅持自由民主不會改變。國民黨對九二共識立場清楚，堅持一中各表就是中華民國。

中共總書記習近平提出5項對台原則，以「海峽兩岸同屬一個中國，共同努力謀求國家統一」作為「九二共識」內涵，倡議在上述前提下，透過「民主協商」、「政治談判」探索「一國兩制台灣方案」。總統蔡英文則重申，台灣絕不接受一國兩制，且絕大多數台灣民意反對一國兩制，這也是台灣共識。

日前宣布投入總統選舉的朱立倫今天上午受訪表示，九二共識跟一國兩制完全是兩回事。他說，中華民國從過去、現在到未來，都會堅持自由民主不會改變，對於一個負責任的國家領導人，除堅持中華民國立場外，也要避免喊衝喊打，不要讓火車對撞。

朱立倫說，中國國民黨對九二共識的立場清楚，堅持一中各表就是中華民國，「中華民國是自由民主，立場不會改變」。

朱立倫表示，兩年多來，兩岸關係越來越緊張，就像兩列火車要對撞，對火車上面的乘客來講，真的很倒楣。希望兩岸多談經濟，讓人民日子過得好些，少談政治。

習總係"告台灣同胞書" 已經講得很清楚
國民黨仲死撐 自欺欺人

講乜尻都冇用，依家中蟈強行要將台灣腥港化。

重要晒時間係九二共識，唔係白痴就係共諜。就算當日講明奉中華民國為正統，今日對方已經反口，再講都晒氣。

支共嘅白紙黑字？

又左咩膠呀

你班友咩都左膠

習大大話"92共識"係基於"一個中國原則" 沒有"各自表述"

屌你老母
家陣國民黨衰到剩用錢黎講

個中正紀念堂，反共誓言燒左佢算啦

國民黨

支共唔會尊重契約的，佢哋只係貪得無厭，想霸埋台灣！

統一 = 侵殖

九二共識已成歷史文件，並無任何實際效力。

蔡英文係台灣唯一有腰骨既
但恐怕會被台灣低智賤民一人一票民主地掟落台

冇咗各自表述嘅前提下，唔承認92共識都好合理

學者：九二共識就是一中原則 沒有各表

針對中國國家主席習近平今天(2日)發表的談話，中正大學戰略暨國際事務研究所副教授林泰和表示，其內容無非就是強調「中國必定統一」，也明確了「九二共識」就是「一中原則」，沒有所謂的「各表」；兩岸政策協會祕書長王智盛認為，從習的談話可以看出北京的對台政策已經跳過如何統一這類論述，而是直接變成和平統一之後，台灣要如何治理的問題。

習近平在「告台灣同胞書」40週年的場合發表談話，兩岸政策協會祕書長王智盛表示，從大脈絡來看，江澤民、胡錦濤都在就任6年後發表了「江八點」與「胡六點」，習近平這次的「習五點」也是就任6年後發表，基本上都算是中國領導人對於自己上任後的對台工作做出一個總結。

王智盛指出，「習五點」的前三點「和平統一」、「一國兩制」、「一中原則」，不脫其對台政策的基本調性，而第四點「融合發展」、第五點「心靈契合」，則屬於習近平自己的政策，也代表著習近平對台工作的施政重點。

王智盛認為，習近平使用不少篇幅談論「兩制」如何落實，這是與過往最大的不同，因為以前講的是如何和平統一，現在則是直接告訴台灣，統一之後你會如何被治理，王智盛說：『(原音)可以看到習近平所謂的「戰略自信」，你看到的是，我告訴你喔，「你就是要統一」，現在是來談統一之後怎麼安排台灣後續的問題，包括各式各樣的治理可以怎麼安排，「你們可以來談」；以前是談如何和平統一，現在是談和平統一之後，台灣如何治理。』

中正大學戰略暨國際事務研究所副教授林泰和表示，習近平的談話無非就是強調「中國必定統一」論調，也明確了「九二共識」就是「一中原則」，沒有「各表」的空間，這一點台灣人民必須清楚認知，林泰和說：『(原音)因為他的九二共識裡面，根本沒有一中各表的空間，等於沒有中華民國。』

不僅要清楚認知中國的「九二共識」，林泰和強調，習近平所謂的「融合發展」，是要透過對台經濟讓利與差別待遇，達到分化目的，他說：『(原音)習近平想要展示說，你如果接受九二共識，我就會讓利，他要讓台灣人知道，有和沒有九二共識的差別在哪邊，不過，中國的讓利背後都是有政治意圖，因為天下沒有白吃的午餐。』

習近平重申台灣問題是中國的內政，政治大學名譽教授丁樹範指出，在當前美中關係不佳的情況下，習近平這方面的談話，是要防範美國利用台灣問題借題發揮，也很有可能與蔡英文總統的訪美計畫有關，丁樹範說：『(原音)習擔心美國會在台灣問題上所謂的搞鬼，然後不是傳出蔡總統要到美國訪問嗎？去訪問一定要美國同意，美國如果同意的話，就變得美國在兩岸中間可以拿翹。』

林泰和也認為，在美中抗衡態勢下，習近平透過「融合發展」的一系列讓利作為，迎合九合一選舉呈現的經濟民生議題來拉攏人心，除了不讓美國拿翹之外，更想反過來把台灣做為槓桿，用來對付美國。

從來都無契約

從來都無一個叫九二共識既文件

如果有正式文件
國民黨仲唔攞出來曬咩

連我香港人都知 當時係冇正式文件，因為當時根本冇「共識」出現過，所謂「一個中國」支那話係「中華人民共和國」，而台灣就話係「中華民國」，何來共識？？？何來正式文件？？？

屌你老母奶共國民黨死全家

支共從來都冇承認過一中各表，國民黨同支共有乜撚共識？

國民黨及新黨皆表示，九二共識是白紙黑字
就算係文件都可以話歷史文件 沒效

就算戰敗賠償都可以話係不平等條約